{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_014522",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2023-06-10",
        "domain": "자연관광",
        "title": "인천 신현동 회화나무"
    },
    "text": "仁川新峴洞エンジュ (인천 신현동 회화나무)\\n\n仁川広域市西区セオゲ路68番キル15-47(新峴洞)付近\\n\nこの木は、高さ22mに達し、周囲は5.3mあり、樹齢は約500年以上もある古老な巨樹です。エンジュは豆科に属する落葉高木で、絵画木または怪木とも呼ばれます。中国や韓国をはじめ、日本などにも分布しています。この木の枝は四方に長く伸び、緑色で切ると特有の香りがします。葉は基数優上複葉であり、小葉は7から17個ずつあり、卵形または卵上皮系型です。この木は樹形と葉の形が美しく、昔から学者たちが寺子屋や書院などに好んで植えられ、学者の木という名前もあります。世界的にも庭園の樹木として有名です。",
    "QA": [
        {
            "question": "このエンジュの木はどれくらいの高さになるのですか？",
            "answer": "この木は高さ22mに達します。"
        },
        {
            "question": "このエンジュの木の周囲はどれくらいの大きさですか？",
            "answer": "この木の周囲は5.3mあります。"
        },
        {
            "question": "このエンジュの木の樹齢は何年くらいですか？",
            "answer": "この木の樹齢は約500年以上もあります。"
        },
        {
            "question": "エンジュはどの科に属しているのですか？",
            "answer": "エンジュは豆科に属しています。"
        },
        {
            "question": "エンジュはどのような別名があるのですか？",
            "answer": "エンジュは絵画木または怪木とも呼ばれます。"
        },
        {
            "question": "エンジュはどの地域に分布していますか？",
            "answer": "エンジュは中国や韓国をはじめ、日本などにも分布しています。"
        },
        {
            "question": "このエンジュの木の枝はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この木の枝は四方に長く伸び、緑色で切ると特有の香りがします。"
        },
        {
            "question": "エンジュの葉はどのような形状ですか？",
            "answer": "エンジュの葉は基数優上複葉であり、小葉は7から17個ずつあり、卵形または卵上皮系型です。"
        },
        {
            "question": "なぜこの木は学者の木と呼ばれるのですか？",
            "answer": "この木は樹形と葉の形が美しく、昔から学者たちが寺子屋や書院などに好んで植えられ、学者の木という名前もあります。"
        },
        {
            "question": "この木は世界的にも有名ですか？",
            "answer": "はい、この木は世界的にも庭園の樹木として有名です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 220,
        "QA": 349
    }
}